{"\n              L\u2019Acad\u00e9mie\n            ": "#", "\n                  Pr\u00e9sentation\n                ": "https://aibl.fr/nos-publications/", "\n                  Organisation\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/organisation/", "\n                  Missions\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/lacademie-missions/", "\n                  Histoire\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/histoire-de-lacademie/", "\n                        1663-1793\n                      ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/histoire-de-lacademie/1663-1793/", "\n                        1793-1816\n                      ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/histoire-de-lacademie/1793-1816/", "\n                        Depuis 1816\n                      ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/histoire-de-lacademie/depuis-1816/", "\n                        Bibliographie\n                      ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/histoire-de-lacademie/bibliographie/", "\n                  Documents historiques\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/documents-historiques/", "\n                  Grands personnages\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/lacademie-grands-personnages/", "\n                  Le palais\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/le-palais/", "\n                  Lettre d\u2019information\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/lettre-dinformation/", "\n                  Vid\u00e9oth\u00e8que\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/videotheque/", "\n                  Traductions\n                ": "https://aibl.fr/lacademie-presentation/traductions/", "\n              Membres\n            ": "#", "\n                  Acad\u00e9miciens\n                ": "https://aibl.fr/membres-academiciens/", "\n                  Associ\u00e9s \u00e9trangers\n                ": "https://aibl.fr/membres-associes-etrangers/", "\n                  Correspondants fran\u00e7ais\n                ": "https://aibl.fr/correspondants-francais/", "\n                  Correspondants \u00e9trangers\n                ": "https://aibl.fr/correspondants-etrangers/", "\n                  \u00c9lections\n                ": "https://aibl.fr/categories-membres/elections/", "\n                  R\u00e9ceptions \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie\n                ": "https://aibl.fr/categories-membres/receptions-a-lacademie/", "\n                  Activit\u00e9s des membres et correspondants\n                ": "https://aibl.fr/activites-des-membres-et-correspondants/", "\n                  Prix, honneurs et distinctions\n                ": "https://aibl.fr/categories-membres/prix-honneurs-et-distinctions/", "\n                  In Memoriam\n                ": "https://aibl.fr/categories-membres/in-memoriam/", "\n                  Acad\u00e9miciens depuis 1663\n                ": "https://aibl.fr/academiciens-depuis-1663/", "\n                  Secr\u00e9taires perp\u00e9tuels depuis 1663\n                ": "https://aibl.fr/secretaires-perpetuels-depuis-1663/", "\n              Publications\n            ": "#", "\n                  Th\u00e9matiques\n                ": "#", "\n                        Antiquit\u00e9\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/antiquite/", "\n                        Arch\u00e9ologie\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/archeologie/", "\n                        Epigraphie\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/epigraphie/", "\n                        Histoire de l\u2019art\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/histoire-de-lart/", "\n                        Histoire des religions\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/histoire-des-religions/", "\n                        Linguistique\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/linguistique/", "\n                        Litt\u00e9rature\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/litterature/", "\n                        Moyen \u00c2ge\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/moyen-age/", "\n                        Orientalisme\n                      ": "https://aibl.fr/nos-publications/orientalisme/", "\n                  P\u00e9riodiques\n                ": "#", "\n                        Comptes rendus des s\u00e9ances de l\u2019Acad\u00e9mie (CRAI)\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/c-r-a-i/", "\n                        Journal des savants\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/journal-des-savants/", "\n                        Monuments et m\u00e9moires de la Fondation Eug\u00e8ne Piot\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/monuments-et-memoires-de-la-fondation-eugene-piot/", "\n                  Collections\n                ": "https://aibl.fr/nos-publications/collections/", "\n                  Actes de colloque\n                ": "#", "\n                        Colloques, Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude, Hommages\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/colloques-journees-detude-hommages/", "\n                        Cahiers de la villa \u00ab K\u00e9rylos \u00bb\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/cahiers-de-la-villa/", "\n                  Hors collection\n                ": "https://aibl.fr/nos-publications/hors-collection/", "\n                        La s\u00e9mantique illustr\u00e9e\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/la-semantique-illustree/", "\n                        Les gravures rupestres\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/les-gravures-rupestres/", "\n                        Linguistique de l\u2019universel\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/linguistique-de-luniversel/", "\n                        R\u00e9pertoire d\u2019\u00e9pigraphie m\u00e9ro\u00eftique\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/repertoire-depigraphie-meroitique/", "\n                  Autres collections\n                ": "#", "\n                        Archivum Latinitatis Medii Aevi (ALMA)\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/archivum-latinitatis-medii-aevi-alma/", "\n                        Recueil g\u00e9n\u00e9ral des mosa\u00efques de la Gaule\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/recueil-general-des-mosaiques-de-la-gaule/", "\n                        Romania\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/romania/", "\n                        Inscriptions Latines de l\u2019Alg\u00e9rie. T.II, Vol.3\n                      ": "https://aibl.fr/categories-publications/inscriptions-latines-de-lalgerie-t-ii-vol-3/", "\n                  S\u00e9lection\n                ": "https://aibl.fr/nos-publications/selection/", "\n              Contact\n            ": "https://aibl.fr/contact/", "\n              Faire un don\n            ": "https://aibl.fr/faire-un-don/", "\n              Rechercher\n            ": "#", "\n              Accesibilit\u00e9\n            ": "#", "\n              Compte\n            ": "#", "\n              En\n            ": "https://aibl.fr/introduction/"}