{"Akademien": "/svenska-akademien", "De Aderton": "/svenska-akademien/de-aderton", "Stol nr 1 - Eric M. Runesson": "/akademien/de-aderton/stol-nr-1-eric-m-runesson", "Selektiv bibliografi": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-17-horace-engdahl/horace-engdahl-selektiv-bibliografi", "Stol nr 2 - Bo Ralph": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-2-bo-ralph", "Stol nr 3 - vakant": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-3-vakant", "Stol nr 4 - Anders Olsson": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-4-anders-olsson", "Stol nr 5 - Ingrid Carlberg": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-5-ingrid-carlberg", "Ingrid Carlberg \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-5-ingrid-carlberg/ingrid-carlberg-selektiv-bibliografi", "Stol nr 6 - Tomas Riad": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-6-tomas-riad", "Stol nr 7 \u2013 \u00c5sa Wikforss": "/akademien/de-aderton/stol-nr-7-asa-wikforss", "\u00c5sa Wikforss \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-7-asa-wikforss/asa-wikforss-selektiv-bibliografi", "Stol nr 8 - Jesper Svenbro": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-8-jesper-svenbro", "Stol nr 9 - Ellen Mattson": "/akademien/de-aderton/stol-nr-9-ellen-mattson", "Ellen Mattson \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-9-ellen-mattson/ellen-mattson-selektiv-bibliografi", "Stol nr 10 - Peter Englund": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-10-peter-englund", "Stol nr 11 - Mats Malm": "/akademien/de-aderton/stol-nr-11-mats-malm", "Stol nr 12 - Per W\u00e4stberg": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-12-per-wastberg", "Stol nr 13 \u2013 Anne Sw\u00e4rd": "/akademien/de-aderton/stol-nr-13-anne-sward", "Anne Sw\u00e4rd \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-13-anne-sward/anne-sward-selektiv-bibliografi", "Stol nr 14 - Steve Sem-Sandberg": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-14-steve-sem-sandberg", "Steve Sem-Sandberg \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-14-steve-sem-sandberg/steve-sem-sandberg-selektiv-bibliografi", "Stol nr 15 - Jila Mossaed": "/akademien/de-aderton/stol-nr-15-jila-mossaed", "Stol nr 16 - vakant": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-16-vakant", "Stol nr 17 - Horace Engdahl": "/svenska-akademien/de-aderton/stol-nr-17-horace-engdahl", "Stol nr 18 \u2013 Tua Forsstr\u00f6m": "/akademien/de-aderton/stol-nr-18-tua-forsstrom", "Tua Forsstr\u00f6m \u2013 selektiv bibliografi": "/akademien/de-aderton/stol-nr-18-tua-forsstrom/tua-forsstrom-selektiv-bibliografi", "Ledamotsregister": "/svenska-akademien/ledamotsregister", "Sammankomster": "/svenska-akademien/sammankomster", "Enskilda sammankomster": "/svenska-akademien/sammankomster/enskilda-sammankomster", "H\u00f6gtidssammankomsten": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten", "20 december 2022": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/hogtidssammankomst-2022", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r fru Mattson": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/tal-av-akademiens-direktor-fru-mattson", "Utdrag ur minnesteckning \u00f6ver Hjalmar Gullberg av Kjell Espmark": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/utdrag-ur-minnesteckning-over-hjalmar", "Tal vid \u00f6verl\u00e4mnandet av Stora priset": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/tal-vid-overlamnandet-av-stora-priset", "Utdrag ur Marionetterna. En ber\u00e4ttelse om v\u00e4rlden som politisk teater": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/utdrag-ur-marionetterna-en-berattelse", "Ett minnesportr\u00e4tt": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/ett-minnesportratt", "Minne fr\u00e5n Sicilien": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2022/minne-fran-sicilien", "20 december 2021": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/hogtidssammankomst-2021", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r, fru Wikforss": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2021/tal-av-akademiens-direktor-fru", "Intr\u00e4destal av Ingrid Carlberg": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2021/intradestal-av-ingrid-carlberg", "Intr\u00e4destal av Steve Sem-Sandberg": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2021/intradestal-av-steve-sem-sandberg", "Ur 2021 \u00e5rs minnesteckning": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2021/ur-2021-ars-minnesteckning", "15 april 2021": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/hogtidssammankomst-2020", "Direkt\u00f6rstal av herr Ralph": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/tal-av-akademiens-direktor-herr-ralph", "Utdrag ur \u00e5rets minnesteckning av herr W\u00e4stberg": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/lasning-ur-arets-minnesteckning-av-herr", "L\u00e4sning av fru Forsstr\u00f6m": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/lasning-av-fru-forsstrom", "Direkt\u00f6rens v\u00e4lkomsttal till de nya ledam\u00f6terna": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/direktorens-valkomsttal-till-de-nya", "L\u00e4sning av fru Sw\u00e4rd": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/lasning-av-fru-sward", "L\u00e4sning av herr Espmark": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/15-april-2021/lasning-av-herr-espmark", "20 december 2019": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2019", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r herr Riad": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015/Tal%20av%20Akademiens%20direkt%C3%B6r%20herr%20Riad", "Intr\u00e4destal av Tua Forsstr\u00f6m": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2019/intradestal-av-tua-forsstrom", "Intr\u00e4destal av Ellen Mattson": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2019/intradestal-av-ellen-mattson", "Intr\u00e4destal av Anne Sw\u00e4rd": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2019/intradestal-av-anne-sward", "Intr\u00e4destal av \u00c5sa Wikforss": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2019/intradestal-av-asa-wikforss", "20 december 2018": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2018", "Tal av Akademiens kansler herr Svenbro": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2018/tal-av-akademiens-kansler-herr-svenbro", "Intr\u00e4destal av Mats Malm": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2018/intradestal-av-mats-malm", "Intr\u00e4destal av Jila Mossaed": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2018/intradestal-av-jila-mossaed", "Intr\u00e4destal av Eric M. Runesson": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2018/intradestal-av-eric-m-runesson", "Bo Grandien": "/akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/20-december-2018/bo-grandien", "20 december 2017": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2017", "Tal  av Akademiens direkt\u00f6r herr Olsson": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2017/tal-av-akademiens-direktor-herr-olsson", "Intr\u00e4destal av Jayne Svenungsson": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2017/intradestal-av-jayne-svenungsson", "Svar p\u00e5 intr\u00e4destalet": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Svar%20p%C3%A5%20intr%C3%A4destalet", "Martin Lamm": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2017/martin-lamm", "Ver erat, \u2019Nu var det v\u00e5r\u2019": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2017/ver-erat-nu-var-det-var", "20 december 2016": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2016", "Tal  av Akademiens direkt\u00f6r herr \u00d6stergren": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2016/tal-av-akademiens-direktor", "Intr\u00e4destal  av Sara Stridsberg": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2016/intradestal-av-sara-stridsberg", "En betraktelse om d\u00f6den": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2016/en-betraktelse-om-doden", "Allan Edwall": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2016/allan-edwall", "20 december 2015": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015", "Tre dikter ur Skapelsen": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015/Tre%20dikter%20ur%20Skapelsen", "Birger Sj\u00f6berg": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015/Birger%20Sj%C3%B6berg", "Rimfrost": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015/Rimfrost", "Kultur och katastrof": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2015/Kultur%20och%20katastrof", "20 december 2014": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r herr Espmark": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014/Tal%20av%20Akademiens%20direkt%C3%B6r%20herr%20Espmark", "Intr\u00e4destal av Klas \u00d6stergren": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014/Intr%C3%A4destal%20av%20Klas%20%C3%96stergren", "Stora priset": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014/Stora%20priset", "Adolf Erik Nordenski\u00f6ld": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014/Adolf%20Erik%20Nordenski%C3%B6ld", "P\u00e5 hundra\u00e5rsdagen": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2014/P%C3%A5%20hundra%C3%A5rsdagen", "20 december 2013": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r herr W\u00e4stberg": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Tal%20av%20Akademiens%20direkt%C3%B6r%20herr%20W%C3%A4stberg", "Intr\u00e4destal av Sara Danius": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Intr%C3%A4destal%20av%20Sara%20Danius", "Den inre rymden": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Den%20inre%20rymden", "Carl Fredrik Hill": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Carl%20Fredrik%20Hill", "Prosalyrisk text": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2013/Prosalyrisk%20text", "20 december 2012": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2012", "Tal av Akademiens direkt\u00f6r herr Olsson": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2012/Tal%20av%20Akademiens%20direkt%C3%B6r%20herr%20Olsson", "Gustaf Adolf Lysholm": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2012/gustaf-adolf-lysholm", "Konungarnas tillbedjan": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/2012/konungarnas%20tillbedjan", "\u201dKonstens former \u00e4ro m\u00e5nga, men dess v\u00e4sende \u00e4r ett.\u201d": "/svenska-akademien/sammankomster/hogtidssammankomsten/hogtidssammankomsten-20-dec-2012/konstens", "Historisk \u00f6versikt": "/svenska-akademien/historisk-oversikt", "Akademiens tillkomst": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia", "Den gustavianska tiden (1786\u20131809)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/den-gustavianska-tiden-1786-1809", "Det tidiga 1800-talet (1809\u20131834)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/det-tidiga-1800-talet-1809-1834", "Beskows sekretariat (1834\u20131868)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/beskows-sekretariat-1834-1868", "Interregnum (1868\u20131884)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/interregnum-1868-1884", "Wirs\u00e9ns sekretariat (1884\u20131912)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/wirsens-sekretariat-1884-1912", "Det tidiga 1900-talet (1912\u20131941)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/det-tidiga-1900-talet-1912-1941", "1900-talets senare h\u00e4lft (1941\u20132000)": "/svenska-akademien/historisk-oversikt/mer-om-akademiens-historia/1900-talets-senare-halft-1941-2000", "Kv\u00e4llar p\u00e5 Svenska Akademien": "/kvallar-pa-svenska-akademien", "Publikationer": "/svenska-akademien/publikationer", "B\u00f6cker om svenska spr\u00e5ket": "/svenska-akademien/publikationer/bocker-om-svenska-spraket", "Svenska klassiker": "/svenska-akademien/publikationer/bocker-om-svenska-spraket/svenska-klassiker", "Om klassiker p\u00e5 webben": "/svenska-akademien/publikationer/bocker-om-svenska-spraket/svenska-klassiker/om-klassiker-pa-webben", "P. D. A. Atterbom: Minnen fr\u00e5n Tyskland och Italien I-II": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/p-d-a-atterbom-minnen-fran-tyskland-och-italien-i", "Victoria Benedictsson: Ord p\u00e5 liv och d\u00f6d I\u2013II. Kortprosa, dramatik, dagbok": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/victoria-benedictsson-ord-pa-liv-och-dod-kortprosa", "Bo Bergman: V\u00e5rfrost. Poesi och prosa 1903\u20131967": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/bo-bergman-varfrost-poesi-och-prosa-1903-1967", "Hjalmar Bergman: En d\u00f6ds memoarer": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/hjalmar-bergman-en-dods-memoarer", "Heliga Birgitta: Uppenbarelser": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/heliga-birgitta-uppenbarelser", "August Blanche: Marmorbruden. Stockholmsber\u00e4ttelser i urval": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/august-blanche-marmorbruden-stockholmsberattelser", "Fredrika Bremer: Livet i gamla v\u00e4rlden. Palestina": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/fredrika-bremer-livet-i-gamla-varlden-palestina", "Gustav Philip Creutz: Dikter och brev": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/gustav-philip-creutz-dikter-och-brev", "Den gamla psalmboken": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/den-gamla-psalmboken", "Johan Ekeblad: Breven till Claes": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/johan-ekeblad-breven-till-claes-om-livet-och-hovet", "Vilhelm Ekelund: Samlade dikter I-II": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/vilhelm-ekelund-samlade-dikter-i-ii", "Gunnar Ekel\u00f6f: Samlade dikter I\u2013II": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/gunnar-ekelof-samlade-dikter-i-ii", "Erik Gustaf Geijer: Dikter": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/erik-gustaf-geijer-dikter", "Lars G\u00f6ransson: S\u00e4lla jaktmarker": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/lars-goransson-salla-jaktmarker", "Per Hallstr\u00f6m: En sk\u00e4lmroman / D\u00f6da fallet": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/per-hallstrom-en-skalmroman-doda-fallet", "Ola Hansson: Lyrik och ess\u00e4er": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/ola-hansson-lyrik-och-essaer", "Tor Hedberg: Judas / Gerhard Grim": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/tor-hedberg-judas-gerhard-grim", "Verner von Heidenstam: Hans Alienus": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/verner-von-heidenstam-hans-alienus", "Eyvind Johnson: Herr Clerk V\u00e5r M\u00e4stare": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/eyvind-johnson-herr-clerk-var-mastare", "Johan Henric Kellgren: Skrifter I-II": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/johan-henric-kellgren-skrifter-i-ii", "Kristina : Brev och skrifter": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/kristina-brev-och-skrifter", "Lagerl\u00f6fs Homeros: Iliaden och Odyss\u00e9en": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/lagerlofs-homeros-iliaden-och-odysseen", "Oscar Levertin: Kritisk prosa": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/oscar-levertin-kritisk-prosa-i-ii", "Sven Lidman: Stensborg": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/sven-lidman-stensborg", "Clas Livijn: Spader Dame": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/clas-livijn-spader-dame", "Hedvig Charlotta Nordenflycht: Skrifter": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/hedvig-charlotta-nordenflycht-skrifter", "G\u00f6sta Oswald: Skrifter I-II": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/gosta-oswald-skrifter-i-ii", "Johan Gabriel Oxenstierna: Sk\u00f6rdarne / Dagens stunder": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/johan-gabriel-oxenstierna-skordarne-dagens-stunder", "Johan Ludvig Runeberg: Dikter": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/johan-ludvig-runeberg-dikter", "Viktor Rydberg: Dikter": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/viktor-rydberg-dikter", "Skogek\u00e4r Bergbo: Venerid": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/skogekar-bergbo-venerid", "Erik Johan Stagnelius: Samlade skrifter I\u2212V": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/erik-johan-stagnelius-samlade-skrifter-iv", "Thomas Thorild: Att f\u00f6lja \u00f6gonblicken. Texter i urval": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/thomas-thorild-att-folja-ogonblicken-texter-i", "Adolph T\u00f6rneros: Resebrev": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/adolph-torneros-resebrev", "Elin W\u00e4gner: Pennskaftet": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-klassiker/elin-wagner-pennskaftet", "En svensk visbok": "/akademien/publikationer/svenska-klassiker/en-svensk-visbok", "B\u00f6cker om Nobelpriset i litteratur": "/nobelpriset/bocker-om-nobelpriset-i-litteratur", "Nobelbiblioteket": "/svenska-akademiens-nobelbibliotek", "Svenska Akademiens handlingar": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-akademiens-handlingar", "Svenska Akademiens minnesteckningar": "/svenska-akademien/publikationer/svenska-akademiens-minnesteckningar", "Minnesbiblioteket": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket", "Per Daniel Amadeus Atterbom: Olof Rudbeck": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/per-daniel-amadeus-atterbom-olof-rudbeck", "Bo Bergman: Hjalmar S\u00f6derberg": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/bo-bergman-hjalmar-soderberg", "Bernhard von Beskow: En kedja av f\u00f6rblindelse och misstag. Historiska anteckningar fr\u00e5n Gustaf IV Adolfs tid": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/bernhard-von-beskow-en-kedja-av-forblindelse-och", "Carl Wilhelm B\u00f6ttiger: Dantestudier": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/carl-wilhelm-bottiger-dantestudier", "Karl Ragnar Gierow: Abraham Niclas Clewberg-Edelcrantz": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/karl-ragnar-gierow-abraham-niclas-clewberg", "Per Hallstr\u00f6m: Carl Snoilsky": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/per-hallstrom-carl-snoilsky", "Ragnar Josephson: Carl August Ehrensv\u00e4rd": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/ragnar-josephson-carl-august-ehrensvard", "Erik L\u00f6nnroth: Den stora rollen. Kung Gustaf III spelad av honom sj\u00e4lv": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/erik-lonnroth-den-stora-rollen-kung-gustaf-iii", "Minnet av f\u00f6retr\u00e4daren. Aderton intr\u00e4destal i Svenska Akademien.": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/minnet-av-foretradaren-aderton-intradestal-i", "Om det sk\u00f6na. Konstfilosofiska studier av tre akademiledam\u00f6ter": "/svenska-akademien/publikationer/minnesbiblioteket/om-det-skona-konstfilosofiska-studier-av-tre", "B\u00f6cker om Svenska Akademien": "/svenska-akademien/publikationer/bocker-om-svenska-akademien", "\u00d6vrig utgivning": "/svenska-akademien/publikationer/ovrig-utgivning", "Books in other languages": "/svenska-akademien/publikationer/books-in-other-languages", "Almanackan": "/svenska-akademien/almanackan", "Akademialmanackan": "/svenska-akademien/almanackan/akademialmanackan", "Namnlista": "/svenska-akademien/almanackan/akademialmanackan/namnlista", "Namnl\u00e4ngden": "/svenska-akademien/almanackan/namnlangden", "Namnens ursprung och betydelse": "/svenska-akademien/almanackan/namnens-ursprung-och-betydelse", "B\u00f6rshuset": "/svenska-akademien/organisation/lokaler", "Stadgar \u2022 Statutes": "/akademien/stadgar-for-svenska-akademien-statutes-of-the-swedish-academy", "Verksamhetsber\u00e4ttelser": "/akademien/verksamhetsberattelser", "Nyf\u00f6rv\u00e4rv av litteratur": "/svenska-akademiens-nobelbibliotek/nyforvarvslistor", "\u00d6ppettider": "/svenska-akademiens-nobelbibliotek/oppettider", "Nobelbibliotekets historia": "/svenska-akademiens-nobelbibliotek/nobelbibliotekets-historia", "Svenska Akademiens bibliotekariepris": "/nobelbiblioteket/svenska-akademiens-bibliotekariepris", "Arkivet": "/svenska-akademien/akademiens-arkiv", "Arkivnyheter": "/svenska-akademien/akademiens-arkiv/arkivbloggen", "Nobelarkivet 1972": "/arkivet/nobelarkivet-1972", "Nobelarkivet 1971": "/arkivet/nobelarkivet-1971", "Nobelarkivet 1970": "/arkivet/nobelarkivet-1970", "Nobelarkivet 1969": "/arkivet/nobelarkivet-1969", "Nobelarkivet 1968": "/akademien/akademiens-arkiv/nobelarkivet-1968", "Nobelarkivet 1967": "/svenska-akademien/akademiens-arkiv/nobelarkivet-1967", "Nobelarkivet 1966": "/svenska-akademien/akademiens-arkiv/nobelarkivet-1966", "Nobelarkivet 1965": "/svenska-akademien/akademiens-arkiv/nobelarkivet-1965", "Svenska spr\u00e5ket": "/svenska-spraket", "Svenska Akademiens ordlista (SAOL)": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol", "SAOLhist": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol/saolhist", "SAOL som app": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol/saol-som-app", "SAOL 14 p\u00e5 n\u00e4tet": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol/saol-14-pa-natet", "SAOL - en kort historik": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol/saol-och-tidens-flykt", "SAOL-redaktionen": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordlista-saol/saol-redaktionen", "Svensk ordbok (SO)": "/svenska-spraket/svensk-ordbok-utgiven-av-svenska-akademien-so", "Svenska Akademiens ordbok (SAOB)": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordbok-saob", "En ordboksartikels uppbyggnad": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordbok-saob/en-ordboksartikels-uppbyggnad", "Ordbokens historia": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordbok-saob/ordbokens-historia", "Ordboksredaktionen idag": "/svenska-spraket/svenska-akademiens-ordbok-saob/ordboksredaktionen-idag", "Nobelpriset": "/nobelpriset", "F\u00f6rteckning \u00f6ver pristagarna": "/nobelpriset/nobelpristagare-i-litteratur", "Svenska Akademiens Nobelkommitt\u00e9": "/nobelpriset/svenska-akademiens-nobelkommitte", "Nomineringsregler": "/nobelpriset/nomineringsregler", "Nobel\u00e5ret \u2013 hur Nobelpristagare i litteratur utses": "/nobelpriset/nobelaret-hur-utses-nobelpristagarna-i-litteratur", "Nomineringar och utl\u00e5tanden 1901-1950": "/nobelpriset/nomineringar-och-utlatanden-1901-1950", "Akademiens priser": "/akademiens-priser", "F\u00f6rteckning \u00f6ver Akademiens priser": "/akademiens-priser/forteckning-over-akademiens-priser", "Svenska Akademiens bibliotekariepris, nomineringsf\u00f6rfarande": "/akademiens-priser/forteckning-over-akademiens-priser/bibliotekariepriset", "Svenska Akademiens svenskl\u00e4rarpris, nomineringsf\u00f6rfarande": "/svensklararpriset", "Svenska Akademiens nordiska pris": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris", "Naja Marie Aidt 2022": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/naja-marie-aidt-2022", "Eldrid Lunden 2021": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/eldrid-lunden-2021", "Rosa Liksom 2020": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/rosa-liksom-2020", "Karl Ove Knausg\u00e5rd 2019": "/svenska-akademiens-nordiska-pris-2019", "Agneta Pleijel 2018": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/agneta-pleijel-2018", "Dag Solstad 2017": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/dag-solstad-2017", "Monika Fagerholm 2016": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/monika-fagerholm-2016", "Thomas Bredsdorff 2015": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/thomas-bredsdorff-2015", "Lars Gustafsson 2014": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/lars-gustafsson-2014", "Sofi Oksanen 2013": "/akademiens-priser/svenska-akademiens-nordiska-pris/sofi-oksanen-2013", "Press": "/press", "Pressmeddelanden": "/press/arkiv", "Pressbilder": "/pressbilder", "Kontakt": "/kontakt", "In English": "http://www.svenskaakademien.se/en", "S\u00f6k": "/"}